(救救手足) 有一種人叫偽中立深藍 ，可殺人於無形。

這是一篇希望拯救善良手足生命的文章，請支持及廣傳

大家有沒有遇過一些自稱理性中立的人仕，表現極為深藍，而且他們比深藍／五毛更好戰，有更大殺傷力。他們可能是你身邊的朋友，但他們更有機會是你的長輩或上司。深藍五毛，像個傻瓜，不太好戰，很容易可以不理。然而，偽中立深藍十分好戰，他們成功之前，決不擺休。你不懂應付，他們有可能合理化進一步行動升級，包括在工作以及家庭內。不知多少單純的手足，因敵不過偽中立深藍而出現情緒問題，甚至自殺。

偽中立深藍，喜歡站在道德高地盔，先守後攻。跟政府同出一轍。
１先帶上道德高地頭盔（如發展經濟，譴責暴力等等）
２表示自己是中立／甚至也反對修例，甚至自稱不了解，立於不敗之地。
３提及政府可能唔岩（１％），然後全力集中評擊抗爭者更唔啱（９９％）
３跟深藍一樣，全力開火評擊任何一件可道德評擊的事。你不能解釋，就代表整個運動唔啱，而且你更是唔啱。對政府的不是，徹底包容，人誰無過，你不包容就是唔啱，反政府，完美主義。
４甚至更會先屈後評擊。（用假新聞，暴徒論，仇恨論，顏色革命論等，民主無用論）。因為是先屈／先搬弄概念，你不小心接受那設置去回應就會中計。
５常用手法１：辯證法：示威者有仇恨，仇恨不對，所以示威者不對。你支持？
６常用手法２：偷換概念：示威者是暴力的，你為何支持暴力？
７常用手法３：二元反證法：政府唔啱，但抗爭一定啱？
８常用手法４：極端化修辭：抗爭有理，但＂太＂暴力係啱？＂太＂影響民生係啱？
９常用手法５：先屈後鬧：抗爭者有心攪事，充滿暴力與仇恨的前設。
１０偽中立結論：香港人跪低，好過攪亂香港。我是理性，你是激進。一國兩制是錯誤。
１１偽中立通常結構性邏輯不強，前文後理不通，傾向拿一條又一條的教條去聚焦評擊。當你成功駁回他的言論，他又會拿另一件事，另一條教條去批評。他批評的對象，只有一方。屢敗屢試，直到你的論點被攻破，或精神與希望被完全透支，被迫放棄為止。
１２當你辯駁不了，他們會用歪理批評抗爭。當他辯駁不了，他們會用歪理評擊你。（當他是非不分時，你話證明佢不分是非，你就是人身攻擊。）

真正的中立人仕，是會無假設地發問，不會用設問與反問去求知求真。真中立會聆聽，會思考，目的是想了解更多。這些人早就轉黃，更會在721後全面轉黃了。當你知道你的對手是偽中立深藍時，算吧。這類人絶對不是和平理性中立的。他們跟極端深藍說要出解放軍射殺市民是一樣的，只是他們知道立於中立不敗之地，比支持出解放軍更能發洩他們心中的仇恨。講多無謂。慳返啖氣吧。他們不會聆聽，不會反省，亦不可能有同理心。如果不能放手，可參考森美的方法。

偽中立深藍的死穴：姑息養奸，是非不分，置身事外，十分好戰。
１奸息養奸：堅持他認為政府不對的１％，不要讓他轉移話題。
２是非不分：駁回他屢敗屢試的歪理。發現他偷換概念，設有前設／老屈，不要讓他轉移話題。
３置身事外：堅持他對事件有責任／他亦有能力。
４十分好戰：最後，最好準備好你的結案陳詞，進行對政府及他個人的評價，然後結束對話。他一定會強烈反駁。你可以用：你放手吧。回頭是岸。祝你平安。等作絶對回應。下面一篇古文，亦可以用來評批小人（唔係話你）。

「善不積，不足以成名；惡不積，不足以滅身。小人以小善為无益，而弗為也，以小惡為无傷，而弗去也，故惡積而不可掩，罪大而不可解。易曰：『何校滅耳凶』。」
「小人不恥不仁，不畏不義，不見利不勸，不威不懲，小懲而大誡，此小人之福也。易曰：『履校滅趾无咎，此之謂也』。」

希望手足保護自己，珍惜生命。

請推。

多謝大家抽空閱讀。

Lm

推到上熱門

其實呢一班係深藍，扮中立既原因係因為想用自己既諗法影響人地變藍，呢一種見人講人話見鬼講鬼話既同我地當初整長輩圖一樣，有晒立場 扮中立親近你地然後想影響你地

請幫手

推

推丫

d藍絲知道自已唔受歡迎
會扮中立

730 港鐵不合作運動

仲有，呢班人多數都係自私貪心鬼，平時有咩著數野一定攞盡，到要佢付出嘅時候一定係第一個縮入老母西度。

屌 呢啲咪我老母

唔知嘅以為你評論梗hk01完全係hk01嘅套路

其實７２１之後仲係中立的，超有機會係這種偽中立深藍

最慘係如果自己父母係咁，做仔女又唔識諗，真係會被迫到跳樓。

好多呢D冧家產
屌撚死晒佢地

這種深藍恐佈之處，係比真深藍更具侵略性。佢可以把行動升級去壓迫人。

我估唔少父母與上司，會這樣做，迫死人。

幫推

exactly我老豆

你對住這種偽中立深藍，連講粗口都唔得。佢地就會不停話你被洗腦，偏激。

請盡量分享此文，救救未懂應付的年輕人。

講中立就黑人曾，花生友指手畫腳，漁人之利。啲老闆高官類

最大鑊係，佢地好鬼好戰。可能你在公海ｐｏｓｔ左句野，佢都可以搵上門去屌你。

太多呢種人

Push

Office有超多呢種人，通常佢地撩交嗌，我就會比佢地更藍，用佢地嘅邏輯有幾大吹幾大，解放軍屠城、抗殺高學歷人仕etc.
起初佢地會好開心，跟住就要兜落去咁做會影響佢地嘅退休金/樓價，總之就係要佢地蝕錢。佢地就會開始懷擬人生...

深藍真係冇腦

2:05
還婆婆公道
屌死藍絲

之前就係咁跟住就呢個flow係街同佢鬧左3個鐘
我同佢鬧 鬧到我崩潰左
不過我而家已經放棄
唔7理佢
我扮唔再投入呢件事算

但佢間唔中睇到新聞又搵我黎發表偉論
我直接屌7佢我唔撚想聽

中咩立 中立咪就係藍囉
最撚憎呢邊人
呢班無付出 又多多意見
正仆街黎

原本以為我老母係深藍 而家發現係偽中立深藍 屌
好彩佢冇乜腦駁唔到嘴姐 但依舊扮中立
呢啲其實係叫小人lol

比呢段佢睇
藍絲點癲倒是非

2:05
還婆婆公道

佢不斷挑戰，有時的確難防，所以最好方法都係針對住個核心，就係政府嘅不義，唔好入佢偏離

呢種中立深藍唔少仲係高學歷
我一開頭都唔理佢
但721之後我先出聲同佢理論（好和平理性果隻）
到最尾又講咩網上片都有假
你睇片都唔一定知真相
有人操控個輿論呢d廢話
但又send藍絲d咩有人扮大肚婆比人打果類片
我之後搵番明報澄清報導又話就算係咁都無真相
仲share 黑警fb page 話佢地好辛苦乜乜77

你就算有道理，佢地就會用
１你駛唔駛咁同我講野？（長輩）
２我只係多口問下，你唔駛咁大反應，太偏激了。（同輩）
之類的撤退反擊方法

比你還擊 藍絲最中意癲倒是非

2:05
還婆婆公道

push

陳怡，記住dislike 同report佢所有片

對，講到最後佢可能更早結案陳詞

＂年輕人被洗腦了。＂

你再講，他便會說：你被洗腦了。

佢地可以好思覺失調。

對住呢d廢人
答佢我支持一國一制

通常對呢啲人 捉住佢唔支持政府個point 夾硬死拗佢係暗黃 佢就會好嬲好激氣
見到你原形畢露而怒火攻心 我就放心了

所謂中立：

1. 只係表現到佢好似好願意接收兩邊訊息
2. 扮哂好友善唔想開罵戰 ---- 結果少少討論空間都唔俾，自己實際就盲撐警撐政府
3. 我想繼續扮瞓教唔好叫醒我thanks

可以嘗試平心靜氣捉到佢自打嘴巴（發現好多藍絲常犯錯誤：睇片睇相得出合理推斷就當100%事實）

但攰 / 冇呢個心機
真係就由佢哋單機好過

保持自己心理質素

如果單純為啖氣，唔傾就得

但如果這些人是父母及上司，好難攪。會死人。

我阿爸好似中晒，原來佢係偽中立深藍...

我老豆全中咁濟

如果大家唔知有偽中立這回事，會很無力。
我覺得這種無力感，殺傷力比用粗口屌大１萬倍。

很多年輕人招架唔住，會崩潰。

面對白衫畜牲打大肚婆、細路，藍屍無法隱身扮中立，通常佢哋唔會主動提呢件事，但對其後示威者作少量破壞就大力謾駡

PUSH

唔夠人講就話人偏激，呢句好中

真係睇過
我比佢後生好多
佢係我工作前輩
講左句你太年輕了
我回佢唔想成長到你咁
已經好客氣
721之前都無理廢事傷和氣
721之後仲係咁諗
我講左句好難想像有良心會咁講野
真係火都黎

親戚同老細都係呢種
四五十歲
中產高學歷
仲要係外國讀過書
覺得自己看透世事
好中立好理性
講到尾都係利益
自己收成期
理得啲後生死

我無野講

比幾多片佢都無用
佢唔係眼盲
係心盲
你直接講自己藍絲咪得
又要企道德高地扮一視同仁
但又無視曬所有不利證據

睇咗咁多分析文，終於有教點樣應對

我有個親戚成日話自己中立，但根本有BIAS，連示威者扶市民離開都話係做戲

太多呢類人，一句講哂你有你做，我有我做

依種係犬儒，識少少扮代表各打50大板，但佢地對極權係no dmg,相反係抗爭者個邊會做成分化，佢地係無立場，因為無立場就唔會輸，亦都係放棄思考既一班人，對抗爭運動既影響係嚴重過真正藍絲。簡而言之就係中晒中共維穩手段-分散注意力同令抗爭失焦既on9仔

真係有人覺得自己係中立
其實根本就懶係企道德高地
置身事外
覺得煩到自己

我老死咪係
一個月前直接絕交算

屋企人攻略，唔好爭執！！
用軟攻！！訴諸感情！！！

藍絲攻略 - 拆解 18 種建制

學藍絲話齋，如果係外國，個警察死撚左喇

［拋磚引肉］港豬式秒殺藍絲

- 突發！一招搞掂廢老父母！防止俾CCTVB洗腦！我就係成功既例子！

- [文宣] 電影《脫歐：無理之戰》教晒我哋點贏民意

- [報告] 啱啱我同老母講，話佢部電話要更新

依招好似唔錯

仲會話
你而家又話民主 你又逼我接受你嗰套？
理性討論都唔得下下都要寸77
結果又話你唔肯討論

本人老豆老母

我老婆，我外家，我自己屋企完美演繹出呢種心態
我每次食飯都聽盡晒呢啲說話
試過還擊討論，幾個人一齊鬧返我轉頭
依家每次食飯我都唔出聲，聽住佢地啲扮中立既冷言冷語，我開始覺得自己心理有啲唔平衡
好負面，叫自己忍住
不過我諗唔頂得幾耐...

同呢類人傾根本曬氣
點解？呢啲人根本唔覺得香港社會有問題，佢地甚至覺得而家係國泰民安，風調雨順
所以佢地由day one開始就反對任何抗爭
扮中立只係想掩飾

見到有人咁回應偽中立人士，可推薦

崇拜法律的你，每次講起示威者，總是以他們佔領馬路等犯法為由，然後架起了牆，捉著這一點，不再討論，凡是犯法，都是錯，都有問題，是示威者挑起問題，每一次討論，總會帶回到他們犯法點，因為你很信服權威。

那麼，警察呢？警察在這50天裡，也凌駕所有警察通例，基本上不受任何法律約束，連張建宗為警察道歉也錯。

有人仍舊說示威者也傷害警察，不停上載一些片段，証明示威者犯法。崇拜所謂的公平的你，請不要忘記，你認為的示威者犯法，而警方已經檢控了多過50人。然而濫權的警察，50天後，仍舊一個也未有停職、聆訊與受罰。如果要論公平，到底是那一邊永遠是雞蛋？警棍加上水喉戒指、向記者開槍、對示威者頭部及眼部射槍，是不是濫權？為什麼不調查元朗警局拉閘的原因？你追求的權威與公平，可否解釋一下？

如果早在6月16 200萬大遊行前，政府願意成立獨立調查委員會，同時調查警察與示威者，你所追求的公平就可以彰顯。可惜你沒有站在這一方，只是繼續不停沉醉你喜愛的專頁裡，繼續看示威者的「壞」，讓你樂透。

在追求公平的同時，請先問問自己的良心與良知。人心肉造，民眾給消防員的掌聲與給警察的噓聲對比，是人民在大是大非前，最好的証明。

#我每天都看文滙大公港人港地HkG乜乜乜
#不要說我也只沉迷在黃絲世界
#看盡只是為了知道不同人有不同想法
#但唔係要懶中立
#係大事大非前連沈教授都要站邊
#其實你扮中立已如王維基所講你已站在高牆一方

回偽中立的思路，copy from fb

崇拜法律的你，每次講起示威者，總是以他們佔領馬路等犯法為由，然後架起了牆，捉著這一點，不再討論，凡是犯法，都是錯，都有問題，是示威者挑起問題，每一次討論，總會帶回到他們犯法點，因為你很信服權威。

那麼，警察呢？警察在這50天裡，也凌駕所有警察通例，基本上不受任何法律約束，連張建宗為警察道歉也錯。

有人仍舊說示威者也傷害警察，不停上載一些片段，証明示威者犯法。崇拜所謂的公平的你，請不要忘記，你認為的示威者犯法，而警方已經檢控了多過50人。然而濫權的警察，50天後，仍舊一個也未有停職、聆訊與受罰。如果要論公平，到底是那一邊永遠是雞蛋？警棍加上水喉戒指、向記者開槍、對示威者頭部及眼部射槍，是不是濫權？為什麼不調查元朗警局拉閘的原因？你追求的權威與公平，可否解釋一下？

如果早在6月16 200萬大遊行前，政府願意成立獨立調查委員會，同時調查警察與示威者，你所追求的公平就可以彰顯。可惜你沒有站在這一方，只是繼續不停沉醉你喜愛的專頁裡，繼續看示威者的「壞」，讓你樂透。

在追求公平的同時，請先問問自己的良心與良知。人心肉造，民眾給消防員的掌聲與給警察的噓聲對比，是人民在大是大非前，最好的証明。

#我每天都看文滙大公港人港地HkG乜乜乜
#不要說我也只沉迷在黃絲世界
#看盡只是為了知道不同人有不同想法
#但唔係要懶中立
#係大事大非前連沈教授都要站邊
#其實你扮中立已如王維基所講你已站在高牆一方

通常呢啲撚樣冷處理佢就得，一句屌埋去我討厭政治唔好喺度搞是非，我唔撚想聽就即刻收皮

推 好文

pushhh

完全係我屋企人

好簡單，做個偽中立深黃，以子之矛，陷子之盾

[文宜/鍵戰] 發覺呢排文宜/鍵戰唔夠力水

文長懶唔想睇
我覺得剩係問佢係咪支持警察縱容黑社會打市民就得
一句ko
完
廢話少講
已經唔會有中立
你中立我就當你藍

老豆老母係咁

大撚把啦

我老豆

其實TVB就係咁，所以影響好多人

我個post

[真人對話] 琴日 我同識咗八年 自稱政治中立嘅兄弟鬧交

有個frd exact7ly就係咁
不停話自己中立反修例
但係就話香港遲早係中国
又話逃犯條例係必須
啲示威者暴力 搞亂香港
搞到香港經濟差 阻佢發達
又笑出嚟啲兄弟話呢啲人第時比人點相出嚟揾唔到工抵死
自己又坐享其成睇住班手足幫佢爭取
已經費事同佢講 佢又不斷講起呢個話題
呢啲人真係以後冇frd做
比深藍更虛偽 份人自私精嚟
一班frd去旅行
乜都要為自己攞到最多着數又唔肯付出

ps. 佢fg, 中資銀行offer

推，我老豆老母係呢類人

+1

真中立應該係唔出聲 乜新聞都唔睇嗰啲
政治冷感撚

盡在元朗

真係有呢班人，最撚嘔心既就係佢地，平時唔會吊政府，久唔久有大單野就share 啲咩支持香港警察既垃圾page去吊示威者
上次元朗恐襲後，就兜個圈話香港搞成咁，你地好開心啦？
但當運動成功後，呢班仆街又會出嚟奶成果

樓主講得好好
所以我地要師夷長技以制夷
有時要做個扮中立深黃黎應對
將淺籃人加入我地陣型

老豆老母都係咁
對住佢地好撚辛苦

犀利

有一個很大的偷換概念

香港人應該滿足，不應爭取什麼。

其實香港人係在捍衛香港，不是在爭取什麼。
這主動與被動，差很遠。

好多人食盡香港核心價值，但現在反對人捍衛香港價值。死未？

真中立/淺藍，係恐襲還會Po吃喝玩樂相的人.

請大家分享給被偽中立脅迫的手足.
我覺得又唔少父母係咁就黎迫死個仔女.

仲有人覺得啲人係俾人煽動既
仲話有人專登挑釁狗狗 所以啲狗先咁暴力

兩邊各打50大板就當自己中立

今日先遇到個

係，成日話D後生比人煽動
話政治好複雜好黑暗
話人單純on9天真
叫佢出去參加一次遊行就話政治唔關佢事

我都係
同啊爸係街係屋企有個無數理性討論 間中情緒有激動
最後發現佢扮中立 將以前發生唔關事嘅事套入去 為了狡辯

必推，中共支線派生既人類惡

偽中立仲可恥過真深藍
同呢啲人相處真係切忌硬碰硬 唔係會死得好甘

如果佢真係各打50，都算
偽中立係１比９９的。

真深藍其實數量不多，主要都係網上才見倒，分唔倒佢係五毛定係真人。

但現實生活圈入面的藍絲，真係１００％係偽中立類。

最大鑊係，佢地係十分好戰的。不像五毛，講完就算。

Good
廢老group遇到好多依啲人
Argue到好心累
完全中哂巴打你啲分析

犬儒

仲有就係 我唔想再講呢個話題，我唔想聽！

呢d偽中立無哂朋友la,
家陣個時勢 唔支持=反對
除非佢地藍絲自己圍喂喂互相打飛機者

推
消極深黃好易比依啲人打沉

全中
同佢講道理反問佢
佢就話你限制佢言論自由

對住呢D偽中立仲辛苦過對住真藍屍
由其是佢地係你阿爸阿媽
每日睇到新聞就話班後生梗係比人煽動啦
做乜留到咁夜都唔走又搞事啦
我支持佢地架，個政府係衰呀
不過唔好暴力囉唔好破壞囉
警察都有好人架，佢地都係逗份糧打份工，佢地都好慘
駁返佢地就話政治唔係咁簡單架傻仔，你唔好咁天真啦，你地比人利用緊咋
唔夠人講就話其實我地都屋企入面講啫，又唔係出去講，你咁嬲做咩
根本佢地已經預設立場，你叫佢地睇多D出去感受下佢地就會狗縮
仲成日話你懞撚咩都唔識佢地最看透世事
講真日日聽到佢地D歪理真係好攰好崩潰

直頭就係我老母

仲有一開始就知道一個語題對佢不利就直接發老脾

呢種中產/有學歷嘅偽中立深藍先最多
有時聽佢地討論忍唔住出聲反駁
佢地即刻露出一副睇下你又開始發作啦 同你真係溝通唔到嘅死人樣
恃住讀過下書以為自己好理性啱撚哂
聽到幾粒粗口字又打哂冷震咁
呢種中年人我office起碼佔一半以上

１１偽中立通常結構性邏輯不強，前文後理不通，傾向拿一條又一條的教條去聚焦評擊。當你成功駁回他的言論，他又會拿另一件事，另一條教條去批評。他批評的對象，只有一方。屢敗屢試，直到你的論點被攻破，或精神與希望被完全透支，被迫放棄為止。

完完全全係屋企個兩隻廢老

扮中立會令你以為可以溝通
實際上是誘敵深進，然後狂用歪理否定你，擊敗你的意志。

先跟後帶，先同意政府有唔啱（輕輕地），然後狂攻。
之後轉移視線，甚至行動升級。

我寫這文章，就係擔心很多手足識破唔倒這問題，而被迫死。

最嬲係講到最後會郁手同埋叫你去死
真係好心灰

反送中之後發現好多藍絲出來扮中立, 但講啲野又好藍絲。講啲野同樓主所講既有8-9相似。

偽中立深藍，喜歡站在道德高地盔，先守後攻。跟政府同出一轍。
１先帶上道德高地頭盔（如發展經濟，譴責暴力等等）

答：如針對經濟，則以香港經濟越黎越好，但市民生活越黎越艱苦，如若佢話人人（包埋你）有屋有書讀比從前已經好得多，則以貧富懸殊越黎越大等問題拆解，並以唔可以再以各家自掃門前雪的理論取回道德高地。

２表示自己是中立／甚至也反對修例，甚至自稱不了解，立於不敗之地。

答：可平心靜氣解釋反對修例，同時亦可輕鬆支出對修例中立可以，無問題，但如果對警黑元朗事件中保持中立則等同助紂為虐。

３提及政府可能唔岩（１％），然後全力集中評擊抗爭者更唔啱（９９％）

答：咩叫更唔啱？從來一般打交都只會有邊個出手先，而唔係邊個唔啱多d, 當然抗爭者唔會完全無錯，但都係政府漠視民意而成，而且唔係今時今日先漠視，觀乎100萬人上街第二日就不理素求要二三讀通過已一清二楚。而歷史上呢次亦唔係政府漠視民意既唯一例子。

３跟深藍一樣，全力開火評擊任何一件可道德評擊的事。你不能解釋，就代表整個運動唔啱，而且你更是唔啱。對政府的不是，徹底包容，人誰無過，你不包容就是唔啱，反政府，完美主義。

答：講佢知民乃國之本，如果本質上有錯，唔係應該怪罪人民，作為政府應了解人民所作所為而去改善社會，令人民得到更好既生活條件。
但而家政府係倒行逆施，唔認錯，怪前線警員，怪人民不予諒解，人民不信任政府，但政府自己呢？對人民素求置之不理，即使條例無可能進行都誓死不講撤回，這種不認錯，不道歉，不肯放下高官的嘴臉正是特首之過，而一個並不是由民選的特首，正要全部無份投票俾佢既市民找數。

４甚至更會先屈後評擊。（用假新聞，暴徒論，仇恨論，顏色革命論等，民主無用論）。因為是先屈／先搬弄概念，你不小心接受那設置去回應就會中計。

答：假新聞指正就算，顏色革命則輕易解答，無鎗但連刀都無出，咁樣革命放係秦朝都唔會成功，根本唔係想要革命，中途插兩句中國人香港人都愛中國。
之於民主無用論則更容易，even 中國都係部份民主國家，假如唔需要民主點解中國唔實行一黨專政？民主無用唔會有人響應推翻滿清，咁多個朝代都唔會滅亡啦。

５常用手法１：辯證法：示威者有仇恨，仇恨不對，所以示威者不對。你支持？

答：從何可見示威者有仇恨？唔通我又話警察對市民及記者有仇恨？林鄭對市民又有仇恨？

６常用手法２：偷換概念：示威者是暴力的，你為何支持暴力？

答：暴力破壞公物，是由誰去激化？機場夠示威，點解會無暴力？如警察，政府唔一再挑釁而好好聽市民意見，講返人話，可來暴力？問返佢對警察39分鐘先安排到人去元朗西鐵站是否支持？

７常用手法３：二元反證法：政府唔啱，但抗爭一定啱？

答：未必係啱，但正正是政府不理民意，市民唯有尋求其他方法

８常用手法４：極端化修辭：抗爭有理，但＂太＂暴力係啱？＂太＂影響民生係啱？

答：唔影響到其他人不如唔好抗爭，因為都無人聽無人知無人理，幾位絕食人士有無人理？
之於太暴力，用頭頂棒打杖責有暴力？先看看那些保護市民的有幾暴力吧

９常用手法５：先屈後鬧：抗爭者有心攪事，充滿暴力與仇恨的前設。

答：無證據你講咩都得，我就認為特首勾結外國勢力，刻意激起民憤，嫁禍中央，干預習主席施政

１０偽中立結論：香港人跪低，好過攪亂香港。我是理性，你是激進。一國兩制是錯誤。

答：一國兩制如果有錯，你咪落去同鄧小平講，我剩係講現實處境，再講香港人跪低，好過搞亂香港既結論我非常同意。絕對認同林鄭跪低，唔好繼續搞亂香港。

１１偽中立通常結構性邏輯不強，前文後理不通，傾向拿一條又一條的教條去聚焦評擊。當你成功駁回他的言論，他又會拿另一件事，另一條教條去批評。他批評的對象，只有一方。屢敗屢試，直到你的論點被攻破，或精神與希望被完全透支，被迫放棄為止。

答：逐點擊破永遠比較容易。記住對方答唔到你既問題，加深強化。

１２當你辯駁不了，他們會用歪理批評抗爭。當他辯駁不了，他們會用歪理評擊你。（當他是非不分時，你話證明佢不分是非，你就是人身攻擊。）

答：唔好講人能否分是非，這永遠沒完沒了，試著告訴他事情如何如何發生，而非佢所講
當佢滿口歪理，則重點以大義強搶道德高地

冇錯，之前有朋友係中立
然後不停話兩邊都有錯
但721元朗事件後
我話如果咁都仲係中立，咁你同班狗冇分別
之後佢就轉左淺黃，一齊發夢去左買老婆餅
所以係我眼中中立都係等於藍

多謝師兄深入分析。

請大家分享到其他平台。讓更多手足免疫。

我老爸係咁
呢種人大多數讀中國歷史多同活喺舊世界 而中國歷史價值=鼓吹爭取權力控制他人 (即係臣民應該under皇帝)(你見中國文化輸出地區階級觀念重 eg日本)
佢地無乜接觸西方歷史同哲學 (有都係一知半解) 所以唔了解現代社會觀念 (人民support政府 民主 自由 etc)
所以佢地mindset係咁 著重權威 認為參與政治=爭權 所以精準地柒同錯判
跟著佢地接觸嘅中國歷史係中國係世界中心 其他係附庸國 (正確觀念應該係各國平等) 近年係被迫害 好慘 所以要打柒西方 西方唔係好人etc (呢個思想係exactly納粹德國國民教育 將上一段中國改做德國完全match)
所以咪幻想示威者有外國勢力 用一堆虛構/無關係證據FF自己諗嘅野 (咩外國人教拳，見到銀紙當派錢) (真係有外國勢力教路一定激好多，肯定佢地無睇過中/外國人點示威)

藍絲形成的心理分析

完全係我阿媽

唔識整理表達自己立場
一日到黑用反問句

政府係唔啱
但係
xxx好咩？

白衫人係唔啱
但係
xxx好咩？

消毒方法: (未實戰)
-灌輸西方哲學
-扮中立無視佢 (對自己)
-比啲成功case佢睇
Eg 突尼西亞 蘇丹 韓國 東歐

推

老豆老母exactly就係呢種人
因為講極都冇用 所以已經唔想睬佢地

同佢地拗 佢地會無所不用其極去spin
包括講到自己有睇哂所有懶人包同條例
但實情日日係到睇方向報 cctvb
問佢地有冇睇其他媒體或live 又話唔得閒

聽過最仆街嘅說話係

「我都心痛你地班年輕人日日出去示威遊行俾人打，點解個社會會變成咁?」

但轉個頭又繼續鬧我地搞亂香港，影響經濟，人地冇哂生意，仲扯到去外國人辱華，到最後就會撻你一句

「講到尾人都係自私，淨係為左利益而行動。」

奉勸大家一句
唔好嘗試用邏輯同佢地拗

因為同一個唔講邏輯嘅人講邏輯係哂時間

push!!!!! 珍惜生命!!!

我老豆老母，站喺道德高地，衰撚過啲藍絲

I know that feel

呢種偽中立深藍既人講既野仲難聽過班真藍
公司大把

我老豆都一尻樣

這種二元法的極端思想係好變態同屈機。

我試過駁回這些二元法
跟住佢反攻：和理非唔啱就要仇恨，要用暴力？

你又要同佢辯仇恨及暴力，但一辯就中計。

大家要注意，偽中立深藍係唔會同你理性討論，你一駁到佢佢就會轉向攻擊第二點，你駁完第二點佢會loop番第一點，同你無限loop，loop到你冇氣為止，你是但一點駁唔到/累到唔回應，佢地就會有結論：「所以就係暴徒唔岩！」如果你真係咁好精力，同佢逐點回應回到係對方覺得累先，佢地都會打句完場：「你俾人洗晒腦講都晒氣！」

呢d泥醬摔角好撚累，如果唔係想訓練自己邏輯同耐力既話我建議大家直接report算。真係忍唔住既一係借力打力，佢出咩point就跟番佢d point調轉講，基本上呢類偽中立深藍為左保持偽中立，佢既point都係兩邊都應用到。

好簡單，佢係中立深藍，我就扮中立深黃

我老豆老母就係。。。
咪撚煩

成日睇完cctvb之後發表偉論真係好惡頂

同我公司d同事一模一樣
一開始就表明中立，跟住最鐘意就係講
1. 和平表達訴求未算囉，點解要咁暴力破壞公物姐
2. D暴徒最鐘意係一班人好和平嘅人掩護下搞事
3. 表達過爭取過未算囉
4. 黑警打工論
好多呢d咁嘅人嘅特徵就係唔好搞到佢地，佢地多數都係有層樓係手嘅離地中產
同埋唔講一定係啦，但大部分都係信耶教，基本上教會講乜佢地就信乜

TVB = 納粹廣播系統
不斷宣傳中國比人欺壓 潛移默化 令人滋生復仇主義
納粹都係咁宣傳

係，必須廣傳，人手一份用來對乎偽中立

1

這類中立藍絲，其實冇乜邏輯結構
佢地都係搬返ＣＣＴＶＢ同藍谷既野，再講出黎。
你發覺那些觀點，全無新野，但佢密集式咁進攻，會令你感到精神崩潰。

重點是，他們還很好戰。不是講完就算。

我地都需要偽中立深黃

我是樓主

真係要推這位師兄的回應。佢補充晒。

我兩老...

我細個既時候老豆成日同我講共產黨點衰，搞到阿爺被人批鬥，阿嫲鬥死左，成家家破人亡
我老母成日上yourube睇D論政節目，每次D人屌共產黨佢都會屌埋一份
唔知幾時開始，佢地由深黃轉左藍，仲要係深藍
真心以為可以同佢地有偈傾
但每次講唔夠幾句就比佢地話我天真懞撚
就算我係天真懞撚，我就唔信每一個行出黎既人都係被煽動，冇自己獨立思考
佢地覺得我偏激比人利用，我覺得佢地自私怕事又係度食人血饅頭
真係唔求佢地會行出黎幫我地
但至少唔好用鄙視既眼光同言語去指摘一班用自己前途同性命去抗爭既人

根本就係納粹支持者

唔洗偽深藍啦我公司有成班狂藍都整到我地一兩個隱黃情緒好困擾

屌
我返工條廢老日日係公司發表偉論
日日屌示威者HOCC有心搞亂香港
係啲英國佬要搞死香港
見到係鬼佬放火
有個鬼佬次次暴動都有份
示威一次收千六
女仔出到去受傷有二百萬安家費

你老母係有錢收我仲洗係度聽你9up

家父家母

屌佢老母上撚曬岸就叫佢地收皮出少句聲啦

呢d時候我會同佢講[on9係無言論自由嫁]
如果佢問你點解,
你就話[因為你係on9 lol]

你有言論自由講野人地一樣有言論自由反駁你,你唔夠人講就收皮,唔收皮就係on9

基本上呢d同佢無野好討論
就算你口水交打贏左佢心面都唔會服你
呢d垃圾最好少d同佢地嘈,間中串下佢地就算

你一屌佢，佢就會狂用中立＋道德去入你。

Exact7ly 我老豆老母 成日我用邏輯同佢地講 佢地都要用歪理駁我 日日話示威暴力呀 犯法呀

例如
我完整咁解釋比佢地聽一個邏輯 話和平遊行係冇用 因為6.9 100萬人上完街冇人理 照第二日擺上去二讀
林鄭亦自己講到明係因為612衝擊先至會有暫緩

我媽: 佢一早已經諗住唔推嫁啦 100萬人上街佢已經知多人反對

我:???

成撚日駁唔倒就9唔搭8 以為自己讀過d書 就講乜都啱
我已經決定唔再哂時間係兩老身上 冇撚得救

演譯緊我個老閪同事
好文推下～

我老豆就係呢種
我講到就快崩潰

朋友，你要決定怎樣面對他們，不要被他們擊倒

你可以反駁，可以終極一屌然後放手。

屌！中撚哂！
我個煩閪上司

話說見過一個，話你點知啲「圍毆」示威者唔係假打、虛聲恫嚇？
癡撚線到呢個地步

大家需要有一個覺醒，知道怎樣處理這種陰濕的對手。
不要以為以和為貴，真心覺得可以講得服佢地。不可能的。

我老豆話班白衫係比人煽動先上西鐵打人
煽動人個班人已經喺錦上路落左車

我屋企人就係依種 扮晒中立 我都廢時同佢講

唔好理佢地啦
佢地個心入面明明有個答案
仲要扮理性中立咁要人buy佢
你點講都改唔到佢個答案

我有個朋友都係咁，成日同我拗，一嘈就嘈2-3個鐘。有時我真係唔想再講落去，我就話係觀點與角度問題，拗嚟都冇意思。佢就話其實係因為香港人成日都處於唔開心/唔好嘅狀態，佢就係咁話唔夠愛乜乜柒柒。我想問，我可以點答翻佢？
Sor for 1999

唔以和為貴唔通打佢一身咩

我個朋友識警犬fd 話啲警犬根本無放咁多槍
仲話係示威者自製槍械扮警犬開既
講既on9 信既仲on9

扮訓既人你點叫醒佢

我上司正正就係咁
仲因為係上司所以有權威個個都要聽佢講道理

返工唔想同佢地講政治

Frd都可以絕交啫
老豆老母點搞

我覺得偽深藍內心可能都知自己唔啱，但又接受唔倒同利益立場相違背既講法。係一個唔認自己係仆街既仆街。

惡意回應：你可以簡單咁不停禮貎地話佢地自私，道德水平低。唯一不可以是講粗口。

善意回應：如果你死一刻，也不會後悔自己說過的話，那你就繼續，但我很累，不想談了。（再講就直接話佢偏激，很煩。）

你不可以打佢一身的，但佢地亦十分好戰。咁先會迫死不懂招架的年輕人。

老豆老母，其實未必扮訓的，佢地可能係真心，真係訓左。

我覺得唔好傾，大家傾第二樣野，係唯一的出路。

但如果佢地好戰，主動挑機，甚至行動升級，係好惡攪。
最少自己要冷靜，唔好被佢迫到癲，迫到自殺。
佢到吹你唔漲。

Same
話最緊要就係穩定
有國先有家
然後係咁share 華記條垃昨光頭佬同馬車上家庭group
咩學下人地
我問佢知唔知條友強姦犯黎
佢竟然係答我強姦犯都可以有道理

十分好戰好認同
我同佢講咁你地又話自己中立點解你唔聽我意見
你唔想聽咪唔好理我囉
佢地就會話依家係我地討論緊你自己插把口埋黎,點解要我唔講

除非啲藍絲全家俾狗咬死 唔係嘅話一時三刻好難改變頑固思想

推上熱門

全部警察都只係夠膽認自己係呢種偽中立深藍，其實佢地骨子裡都知道自己係個連自己都睇唔起既深藍on9

明明我細個成日同我講共產黨點仆街
點解到我大個懂事先由黃轉藍
尋日仲比佢打左幾巴
話我死左佢地都唔會流一滴眼淚
真係有衝動想死

中國人永遠喜歡裝得大義凜然算計他人
千年以來 一直如此
行動思考永遠是一個圓形 惰於進步

d廢老係咁, 永遠自己個套就岩,
其他人唔認同佢就係錯

這句警世。

其實狗都係用搵食，專業服順，加多句法治，去包括自己的偽中立。

有d唔同，偽中立同深藍係完全無邏輯
有人尊重曾鈺成，其中一個原因係，除左因為佢每邊各打五十大板之外，佢有立場得黎有邏輯講得通，其他人都只係元秋之流

如果是各打５０，我都叫佢做真心膠。純粹想避開責任既自私撚。
我想指出的是，有一種是１比９９，具攻擊性的偽中立戰士。比五毛利害很多。

藍絲斷章取義基本上係無撚敵
同佢講全面真相佢又唔信
好似淨係識睇tvb咁

覺得自己好似好清高好撚醒，看透世事咁

真正中立既人，應該係比差佬打一身都唔會反抗，之後都繼續唔會有立場，繼續中立

否則，呢啲人既中立只係純粹置身事外，唔見棺材唔留眼淚

光復香港 時代革命

我一直都以為我老豆老母係黃絲
但係每日聽佢地講D野先知佢地係深藍
仲諗住同佢地講佢地會明白點知係唔會
其實好痛苦

冇需要上心，講幾多都冇用，我都放棄左

最簡單直接既方法，就係佢出去比啲警犬打一次，咁就肯定轉軚。呢啲人唔見棺材唔流眼淚

之前同朋友食飯先講起, 佢懷疑自己阿爸就係偽中立深藍, 話我朋友去遊行係收錢, 嬲到佢幾日冇喺屋企講野, 發生左元朗件事之後佢阿爸勁驚, , 721後就冇再講過撐警.

呢種偽中立甚實係想掩飾自己犬儒
佢地崇拜權力, 又或者唔敢反抗, 為咗合理化自己立場, 所以一定要將抗爭者抹黑為無道德, 而自己係因為佢地"不道德"先唔支持

佢地覺得既既然俾人強姦不如試下享受下

上堂識咗個3x歲嘅女人
今日先啱啱同我講話d人個個禮拜都出嚟俾人打冇用
話前線義士太暴力唔啱，睇到佢好難受
心諗佢都cls

大佬，分析得好好

非常貼切！
前男友就係偽中立，成日話自己唔支持修例，但開口埋口就係「示威者好暴力」
問佢：政府警犬更加暴力，點解唔批評佢地？
佢就話：呢個係人都知唔使我講
然後繼續批評示威者暴力

佢地會講到唔捨得前線被打被捕
實際係屌佢地唔肯走
我老豆話成班一齊走先唔會比警察打
就算走都有人會返轉頭幫拖
次次都係趁人走少人就玩圍捕
前線唔頂住邊走到

不嬲中立都係當佢藍絲

發夢係前線既可唔可以入一入黎

咪就係
打住個為義士好嘅旗號去屌佢地

郭家麒: 暴力既源頭係林鄭政府，造成今日既亂局係有中央政府包庇林鄭同警隊 | LIHKG

依招勁, 直接ignore你既論據, 繼續進攻.

藍絲真係好嘔心

這種仲勁過偽中立，係偽黃深藍，勁過長輩圖。

值得一推

我話咁人地前線都唔驚你憑咩話人
你唔係企前線你又知點解人地唔走
佢地就話梗係比人煽動先唔肯走
佢地d思想係好撚污穢
已經唔相信人性係善良

其實連登入面的放灰撚，分化撚，中計撚，也值得另外寫一篇。

我試過提出人係有良知的，試過被人恥笑。

佢啱。

呢種政治反感既深藍 為批評而批評 佢地根本就無立場

我老豆老母就係咁
成日話人煽動
我話你估示威者唔知有人煽動咩?
咁易比人煽動佢地去元朗就入村拆祠堂打村民啦
咁有冇?
佢地講唔贏咪就話我天真囉,好多人混左入去你都唔知

Facebook好多呢D

721 之後 中立姐係樓主講既 偽中立深藍 可以直接用森美既地平說作總結 傾來都廢鳩時 直接鳩up ok

係,你同佢地講示威者係為公義行出黎
佢地就笑9你天真
講真我唔想香港下一代好似佢地咁諗野
佢地個心只會下下算住人同埋猜度人

我老母

屌 睇晒成個post
全部都好中 係中到hum hum聲
屋企兩個完完全全就係咁
仲要話係我偏激
樓主講得好啱 呢個post出得好合時
琴晚先又嘈完鑊勁嘅
但我依然粗口都唔敢講 免得又俾人話我衝動被洗腦
我深深明白點解啲人想跳樓
因為我同我個妹都想
自己屋企人唔支持都算仲要屈9你嗰下

唔好跳樓, 留有用之驅.

當你知道偽中立係罷明想玩9你. 你就會冇咁嬲.

好撚中point 特別係返工個陣好易遇到 但問多兩問原來好多新聞都無睇 一直都無點留意香港政治或者選擇性留意

有空睇埋comment. You are not alone.

我唔會跳 知道我人生未來其實好美好
但係呢個時候就真係好絕望
連屋企人都變成我最憎恨嘅嗰種人
好似好冷血咁 個良心唔知去咗邊
佢地真係迫到我同我個妹就黎癲

我都save咗呢篇
適當時候share去group大巴大巴車埋去班偽中立度

我也曾為中立而與人激辯. 現在放手解脫了, 所以才寫此文.
希望你同阿妹也能放手, 不要為偽藍絲而損害自己~

Nice post
Logic jj

有興趣同邏輯智障瘋狂思辯嘅，可以參考下呢幅圖 "Thou shalt not commit logical fallacies"，羅列哂最common嘅邏輯謬誤同埋有埋例子。搵唔到中文version 梳鳩，但想了解更多可以Google一下副標題。

我包保佢哋會畀你激到口窒窒，跟住拍枱走人

今日先遇到一個

剛剛聽到個Frd講

中立= 中方立場.

我有個中學同學都係偽中立深藍，不過我覩中唔會嘗試同佢辦論 （屌佢都費事）

節錄自： 政治像玩爵士樂 - 王偉雄
「除了黃絲與藍絲，還有其他物種，其中一種我特別討厭，雖為極少數，但我倒霉，不時見到。此物種可能傾藍，也可能傾黃，他們的特點是自以為看通全局，自以為最理性，最會思考，一味批評抗爭者天真、愚蠢 、非理性、沒策略等等，卻又不會（其實是沒能力）提出甚麼具體的計策或方向。此等人，我稱之為moronic rationalists；他們以為人的世界和物理世界一樣，依從一定的法則而變化或發展，只要知識足夠，便可以運籌帷幄 、預測世局。奈何人的世界有太多因素和變數，『知識足夠』是無人能達到的境地，只要看看世上多少有關的專家學者在經濟預測和政治預測經常出錯，自然明白這道理。

分析政治和時事，不但須要掌握相關事實、數據和理論知識，還要了解人性，以及有同理心，懂得設身處地去了解當事人，才有較大的機會得到較正確的了解和做出較準確的預測。人的世界何其複雜，要了解這世界，除了謙卑和盡力，沒有其他更合適的態度。」

係 兩老都藍
屋企嘈過幾次之後有共識唔再傾呢件事

我屋企人就係咁 根撚本就係自私自利兼極度無人性

俗稱犬儒

絲打我完全明白你
我尋日仲要嘈到比老母打
我依家對佢地好撚絕望
真係死心

我嘈到琴晚無番屋企訓
唔想面對佢地
I feel you too

有用
唔該巴打

8月5齊罷工

多謝你
呢篇文好有用
好人一世平安

佢話我點解要同佢地拗
係因為我唔想見到佢地咁自私咁冷血
係因為我仲諗住佢地有得救
我估唔到最錯係我咁天真相信佢地

咁啱嘅
我老豆老母都係
我老母仲話佢睇戲咁睇
真係好心涼

係，佢地睇新聞唔係為關注局勢
而係睇幾時又卜人又見血，印證佢地唔走又比人打啦嘅理論
之後成為佢茶餘飯後同班廢老吹水炫耀嘅資本
父母咁做人係好心寒

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

豬糧！

我都已經好灰心 已經死心了
屋企人同自己對立係最辛苦
但好彩身邊好多同路人 好多謝你地

你仲有個妹撐
我得自己一個
返屋企要對住兩隻冷血動物好辛苦

例子之一

認同

對住呢啲人學佢咁就可以收哂佢皮

遇過幾個
好文值得一推

深藍同藍都係有一個共同點就係無腦同古老石 真係完全溝通唔到 仲有不問世事嗰d 人講乜佢就會講乜仲信到十足十

根本講緊我上司

【 39秒冇成本救港方法！！！】

中晒⋯7.21之後就同屋企吵返左「白衣打人唔岩，黑衣先撩者賤就岩？」同佢wechat 溝通都即刻無名火起！

你有我地
加油絲打 好多人明白我地!!!

尋日係咁鬧我懞撚比人利用，話我天真
又話做咩仲唔出去呀，比警察打死你我都唔會流一滴眼淚
呢個係做人老豆老母講嘅野咩
我依家真係覺得佢地好恐怖

一個偽中立藍嘅朋友，誤解左我一句說話覺得我唔中立。然後扮黃絲瘋狂用反話串我，我講一句佢用反話串返我十句。我said sorry 同埋同佢講返佢誤解左我嘅個句說話點解。依然繼續串我，搞到我話我以後唔會再grp到講政治野。然後佢話點得喎咁樣咪冇言論自由囉！
依家係邊個搞到邊個冇言論自由....
各位，點解決？

得自己一個
我屋企有三隻冷血動物....我妹仲痴撚線過老豆
日日想有示威者比警察打死....講d都唔係人講既說話
聽到想自殺

咁你地啲父母又激進咗啲.......
咩政治立場都唔係咁冷血黑心下嘛..

佢地睇埋youtube片就講到自己好撚識分析時局咁
又話大陸比左幾多錢落黎搞事
成班後生都係比人利用緊
屌，講真個政府係好又點會咁多人行出黎
佢就會話係呀政府唔好呀，你地都係比人利用
咩邏輯，即係佢講就係啱

真藍絲都算，起碼敢承認，忠於自己
偽中立最噁心

３提及政府可能唔岩（１％），然後全力集中評擊抗爭者更唔啱（９９％）

有個姓陳嘅
fb連續開廿幾個post屌泛民
佢算唔算係？

教精你
比呢班賤種玩得更加親共
保證佢驚撚過你
例如叫佢送仔女去支那讀書
奶粉唔買雅培買三鹿
養老去東莞
甚至你直頭拎信用評分
計下隻藍屍可以扣到幾多分
玩到佢嬲就一句拍柒佢
問中國有乜唔好
屌返佢發癲唔理性

我都好唔明白點解咁多人企出黎佢地都要唔相信我地先係主流民意
明明出黎嘅人有老有嫩又有專業人士
佢地死都要堅持自己嗰套係點解

因為佢地唔信人性善良，人係有良知
佢地唔明點解前線要留守保住大家安全走
喺佢心入面唔信人係咁偉大
我老豆成日話，逢人只說三分話，不可全拋一片心
你信人只會比人跣

聽到好撚嬲 我亦都知道原來佢地咁撚冷血黑心冇人性
一日開口埋口暴徒 屌你暴徒就唔撚係人?

所以佢唔明點解我咁嬲
佢地眼中示威者點樣唔關佢地事
但喺我眼中佢地每一個人都好珍貴唔應該被污衊

道不同不相為謀，

對付深藍用極端深藍主義講到佢傻

千奇唔好動氣， 適當時候扮傻話唔知

其實呢群人最危險係多數讀過書識字甚至係移民華僑，有能力向外國人做文宣/解釋，而且好識得喺外國人面前包裝同企道德高地，之前喺街聽過有個中年女人向班外國人朋友講係部分香港年輕人排外，唔願意接納中國移民，又害怕同中國人競爭，部分香港人容納唔到任何關於中國嘅聲音等等，捉住鬼佬包容大愛嘅普世價值觀

我屋企人咪依的囉 屌

身邊有幾個係咁，第一句話我就中立既，但係暴力點點點真係唔岩
佢地好鐘意將一件事拆做好多part去批評
例如佢地會講扔石係唔岩，但係唔會去理解扔石之前警察做左咩野
佢地會講沙田圍毆警案唔岩，但係唔會講黑警之前衝入去係咁打人

想同呢班人爭辯，
我覺得可以其人之道還施彼身，

首先扮返中立，「邊個想亂吖」、「邊個想見到暴力吖」、「我都支持警方執法㗎」，
一來等對方稍為鬆懈，二來又可同對方一樣立於道德高地，
然後伺機反擊，
策略係順水推舟、借力打力、以退為進、似是而非，

譬如樓主第5點「示威者有仇恨，仇恨不對，所以示威者不對。你支持？」
可以咁答：「邊個想仇恨吖，但仇恨之火真係互相燃燒，你睇警察而家都過度執法啦，扭手打頭推鬼婆，都拍低晒好難否認啦，咁示威者有咩理由唔嬲，武力有咩可能唔升級吖」基本上第6、8點都可以差不多咁答。

第7點「政府唔啱，但抗爭一定啱？」
又可以答：「係唔一定啱，但政府才可以解決問題吖嘛，唔通示威者解決問題咩」

第9點「抗爭者有心攪事，充滿暴力與仇恨的前設。」
可以以退為進：「的確有抗爭者可能搞事，咁一場運動咩人都有啦，亦唔排除警察有害群之馬故意挑起火頭，建制派議員都好多見風使舵的政棍啦，嗱有傳咋下，警方拉攏白衣黑社會打人，如果係，就真係有心搞事、火上加油。」

既然佢哋咁好鬥，咪等佢哋出招，然後見招拆招就可以。唔需要勞嘈，軟皮蛇最好。

仲有一招好好用，就係表面撐警，實質勁捉紀律錯處，譬如元朗警黑合作單嘢冇得拗啦，就係一個非常好嘅攻擊位，不妨加一腳：「我係非常支持警方執法，但點解要同黑社會聯手先？咩形象都冇晒啦！」，然後鳩吹：「我有好多藍絲朋友都屌，咁搞法仲邊有人支持佢哋。你就勁，咁都冇動搖，我就有少少，警黑合作真係不敢恭維，唔通你真係想黑社會治港？⋯⋯」

不過咁，係咪有需要拗贏佢哋，或拗贏佢哋係咪可以逐少逐少咁動搖佢哋，就見仁見智啦。以上係畀好似我咁鍾意包拗頸嘅巴絲參考，玩下佢哋都好

其實當你知道對手的性質，是一個無得救既深藍，你就會易做好多
如果佢好戰，帶侵略性，要做的是保護自己，未必係去迎戰。
咁被迫癲同被迫到自殺既機會就會低好多。

見唔少

相信好多屋企人都係咁
同佢地講乜都無用，佢地唔會聽因為佢地根本無思考能力而且they only see what they want to see
總之佢睇幾秒片就係真既，你比條完整版既佢話係假/係演員

其實佢哋成日話啲後生俾人煽動真係唔知點駁好 同佢講話係呀咁係咪最好咩都唔好做唔好出去唔應該用暴力 係留喺屋企日日睇TVB囉 然後等香港慢慢滅亡？ 之後佢就會話香港遲早都係屬於中國冇辦法冇得避架喎

今朝番咗屋企 俾佢地屌到敗走
話我讀咁多年書點會變到咁無禮貌 讀屎片呀?
淨係識出去遊行示威 咁唔識得尊重人第時訓街啦

我阿媽話就話自己中立
但佢成日鬧政府 又支持示威者

分析得好好

exactly係形容緊我屋企親戚

我覺得佢地好噁心

咁你咪同佢講 你覺得太激進嗰班示威者都可以有道理 最緊要以其人之道還治其人之身

偽中立比真藍絲更討厭
邊說著沒有立場，邊單方指控示威者不是
沒有提及過半點政府、警方及藍絲的不是
這叫做中立？
我DLLM啦

然後又會loop 點都好 最解要社會乜乜柒柒

好分析，推！

呢d 冚家產最嘔心

哩D濕鳩彈出彈入真係好難應戰

推比多啲人睇到

要比他們更藍